\documentclass[11pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[hidelinks, pdfstartview=FitH, plainpages=false]{hyperref}

\usepackage{graphicx}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\xdefinecolor{rhodamine}{named}{Rhodamine}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{changepage}

\usepackage{eso-pic}
\newcommand\BackgroundPic{%
	\put(0,0){%
		\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
			\vfill
			\centering
			\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
			keepaspectratio]{../../templates/img/bibliocover_2023_2027.jpg}%
			\vfill
}}}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%     BIBLIOGRAPHIE    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% BIBLAT
\usepackage[defernumbers=false, backend=biber, sorting=nyt, style=verbose,maxbibnames=99,isbn=false]{biblatex}
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}


% BIB SOURCE
\addbibresource{biblio20232027.bib}

% remove language field from all entries
\AtEveryBibitem{%
	\clearlist{language}%
}


\DeclareBibliographyDriver{book}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{publisher}%
	\printtext{, }%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg, }%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{\no}%
			\printfield{number}%
			\printtext{, }%
		}%
	}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{misc}{%
	\usebibmacro{bibindex}%
	\usebibmacro{begentry}%
	\usebibmacro{author/editor+others/translator+others}%
	\setunit{\labelnamepunct}\newblock
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{note}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{organization+location+date}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\usebibmacro{finentry}
}

\DeclareFieldFormat{editortype}{(#1), }
\DeclareDelimFormat{editortypedelim}{\addspace} % séparateur entre editor et editortype

\DeclareBibliographyDriver{proceedings}{%
	\usebibmacro{editor}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{periodical}{%
	\usebibmacro{editor}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{issuetitle}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{volume}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{date}%
	\iffieldundef{number}{}{%
		\printtext{/}%
		\printfield{number}%
	}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pagetotal}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{inproceedings}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printtext{dans }%
	\ifnameundef{editor}
	{}
	{%
		\printnames{editor}%
		\setunit{\addspace}%
		\printfield{editortype}%
		\setunit{\addcomma\space}%
	}%
	\printfield{booktitle}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%^
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{inbook}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printtext{dans }%
	\printnames{bookauthor}%
	% \printtext{ (dir.), }%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{booktitle}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{location}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printlist{publisher}%
	\iffieldundef{series}{}{%
		\setunit{\addcomma\addspace coll.\addspace\og}%
		\printfield{series}%
		\printtext{\fg,}%
		\iffieldundef{number}{}{%
			\printtext{ \no}%
			\printfield{number}%
		}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\usebibmacro{date}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}

\DeclareBibliographyDriver{article}{%
	\usebibmacro{author}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{title}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\ifnameundef{editor}
	{}
	{%
        \printtext{dans }%
		\printnames{editor}%
		\setunit{\addspace}%
		\printfield{editortype}%
		\setunit{\addcomma\space}%
	}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{journal}%
	% \iffieldundef{issuetitle}{}{%
	% 	\setunit{\addspace}%
	% 	\printtext{: }%
	% 	\printfield{issuetitle}%
	% }%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\printfield{volume}%
	\setunit{\addcomma\addspace}%
	\usebibmacro{date}%
	\iffieldundef{number}{}{%
		\printtext{/}%
		\printfield{number}%
	}%
	\setunit{\addcomma\space}%
	\printfield{pages}%
	\setunit{\addspace}%
	\iffieldundef{note}{}{%
		\printfield{note}%
	}%
	\setunit{\space}%
	\iffieldundef{url}{}{%
		\printtext{\href{\thefield{url}}{[en ligne]}}%
	}%
	\iffieldundef{doi}{}{%
		\printtext{\href{https://doi.org/\thefield{doi}}{[DOI]}}%
	}%
	\finentry
}


\DeclareBibliographyDriver{report}{%
	\usebibmacro{bibindex}%
	\usebibmacro{begentry}%
	\printnames{author}\addcomma\addspace%
	\printfield{title}\addcomma\addspace%
	\printfield{institution}\addcomma\addspace%
	\usebibmacro{date}\addcomma\addspace%
	\usebibmacro{pages}\addspace%
	\printfield{note}%
	\usebibmacro{finentry}%
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%    OTHER PACKAGES    %%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\titleformat{\chapter}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Huge}

\titleformat{\section}[display]
  {\normalfont\bfseries}{}{0pt}{\Large}

% Fixing the appearance of the footer in the empty pages in between chapters.
\let\origdoublepage\cleardoublepage
\renewcommand{\cleardoublepage}{%
  \clearpage
  {\pagestyle{empty}\origdoublepage}%
}

% CSQUOTES
\usepackage[autostyle]{csquotes}

% URLs
% \usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,anchorcolor=black,citecolor=black,filecolor=black,menucolor=black,runcolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{url}

% Cut URLs in bibliography
\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

% BLANK PAGE
\usepackage{afterpage}
\newcommand\blankpage{%
    \null
    \thispagestyle{empty}%
    \addtocounter{page}{-1}%
    \newpage}

% IMAGES (EHESS AND CNRS TITLE PAGE)
\usepackage{mwe}

\usepackage[dot]{dashundergaps}

\usepackage{hologo}

\title{\textbf{Bibliographie annuelle}}
\author{Centre de recherches historiques}
\date{1\up{er} janvier 2023 -- 31 décembre 2023}

\begin{document}
\renewcommand{\contentsname}{Sommaire}

\begin{titlepage}
	\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\end{titlepage}
\afterpage{\blankpage}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\newpage
\afterpage{\blankpage}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\newpage

\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

\nocite{*}
\cleardoublepage

% \part{2023}

\chapter{Monographies}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=monographie2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Direction d'ouvrage et de numéro de revue}

\section{Direction d'ouvrage}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirouvrage2023,heading=none]

\section{Direction de numéro de revue}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirrevue2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Éditions de textes}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=editions2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Préfaces et postfaces}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=prefpostface2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Articles de revue}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=article2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Chapitres d'ouvrage collectif}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=chap2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Notices de dictionnaire ou d'encyclopédie}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=artdictencyclo2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Recensions, compte rendus}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=compterendu2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Traductions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=trad2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Dataset}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dataset2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Billets de carnet de recherche}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=carnet2023,heading=none]

\chapter{Autres publications scientifiques}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autre2023,heading=none]

\section{Communications avec support}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrecom2023,heading=none]

\section{Articles scientifiques en ligne}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrearticle2023,heading=none]

\section{Rapports scientifiques}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrerapport2023,heading=none]

\section{Publications en rapport avec des expositions}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrexpo2023,heading=none]

\section{Posters}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=poster2023,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Travaux de vulgarisation}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisation2023,heading=none]

\section{Podcasts}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationpodcast2023,heading=none]

\section{Entretiens}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationitw2023,heading=none]

\section{Interventions dans la presse écrite}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationjournal2023,heading=none]

\section{Interventions à la radio}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationradio2023,heading=none]

\section{Interventions vidéo}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationvideo2023,heading=none]

\section{Interventions télévisées}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationtv2023,heading=none]

% \section{Interventions dans la presse en ligne}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationenligne2023,heading=none]

\section{Documentaires et films}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationdocufilm2023,heading=none]



\part{2024}

\chapter{Monographies (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=monographie2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Direction d'ouvrage et de numéro de revue (2024)}

\section{Direction d'ouvrage (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirouvrage2024,heading=none]

\section{Direction de numéro de revue (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dirrevue2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Éditions de textes (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=editions2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Préfaces et postfaces (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=prefpostface2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Articles de revue (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=article2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Chapitres d'ouvrage collectif (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=chap2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Notices de dictionnaire ou d'encyclopédie (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=artdictencyclo2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Recensions, compte rendus (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=compterendu2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Traductions (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=trad2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Dataset (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=dataset2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Billets de carnet de recherche (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=carnet2024,heading=none]

\chapter{Autres publications scientifiques (2024)}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autre2024,heading=none]

\section{Communications avec support (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrecom2024,heading=none]

\section{Articles scientifiques en ligne (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrearticle2024,heading=none]

\section{Rapports scientifiques (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrerapport2024,heading=none]

\section{Publications en rapport avec des expositions (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=autrexpo2024,heading=none]

\section{Posters (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=poster2024,heading=none]

\cleardoublepage

\chapter{Travaux de vulgarisation (2024)}

% \printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisation2024,heading=none]

\section{Podcast (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationpodcast2024,heading=none]

\section{Entretiens (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationitw2024,heading=none]

\section{Interventions dans la presse écrite (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationjournal2024,heading=none]

\section{Interventions à la radio (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationradio2024,heading=none]

\section{Interventions vidéo (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationvideo2024,heading=none]

\section{Interventions télévisées (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationtv2024,heading=none]

\section{Interventions dans la presse en ligne (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationenligne2024,heading=none]

\section{Documentaires et films (2024)}

\printbibliography[heading=subbibliography,keyword=vulgarisationdocufilm2024,heading=none]

\cleardoublepage
\pagestyle{empty}
\null\vfil

\begin{adjustwidth}{1in}{1in}
	\begin{center}
		{\Large\textsf{Colophon}}
	\end{center}
	\begin{center}
		Cette bibliographie a été compilée en janvier 2025, à partir des fichiers \LaTeX{} accessibles dans \dotuline{\href{https://gitlab.huma-num.fr/crh/bib-five-years-crh/-/tree/main/data/biblio_2023_2027}{ce dépôt}}. Elle est placée sous les termes de la \dotuline{\href{https://www.etalab.gouv.fr/wp-content/uploads/2017/04/ETALAB-Licence-Ouverte-v2.0.pdf}{licence ouverte Etalab 2.0}}.
		
		Équipe : Jean-Damien Généro, Cécile Soudan,
		
		Nadja Vuckovic,
		
		avec l'aide de Caroline Long Baros
  
        et de Valérie Gratsac-Legendre.
		
		Pour toute demande, contacter :
		
		\href{mailto:gestion.sourcesetdonnees@ehess.fr}{gestion.sourcesetdonnees [at] ehess [.] fr}.
		
	\end{center}
	
\end{adjustwidth}

\vfil


\end{document}
